---
title: 菜鸟的菜谱
cover: /images/CookMenu/1.jpg
comments: true
categories: Life
tags: NewCook
abbrlink: 122ca831
date: 2020-01-02
updated: 2021-12-25
---

> <font size = 4>&emsp;&emsp;做饭是给自己吃，这是我享受生活的态度。</font>

<!-- more -->

# 配料

* 红油

**材料**

八角、香叶、老姜切片、洋葱切丝、花生、小葱切段，辣椒面，芝麻

**做法**

>1、干锅热，放入花生炒一分钟，放凉。
2、放入适量的菜籽油，烧到冒青烟，关火，放凉。
3、重新开火，放入八角，香叶，老姜，洋葱，小葱炸香到金黄，捞出剩油。
4、小碗放入辣椒面，放入捣碎花生，一半的白芝麻，油温6成热，教油，用筷子使辣椒面受热均匀。
5、另一本白芝麻，放入剩余的油中，十秒左右，继续教油。
6、辣椒油最好放置24个小时以后使用。

# 炒菜

## 素菜

* 酸辣土豆丝

**材料**

土豆切丝，放在清水里，洗去淀粉后，放清水，放白醋泡。干辣椒切段，大蒜切粒，青椒切丝。

**做法**

>1、清水沸腾，倒入土豆丝到土豆快透明，出锅，放入冷水中浸泡。
2、放油，5分热，倒入大蒜粒，干辣椒炒香，倒入土豆丝翻炒。
3、放入白醋或者香醋，少量白糖，青椒继续翻炒出锅。

* 鱼香茄子

**材料**

茄子切段，改成长条，装碗放入盐和水，猪肉做成肉末，泡椒切碎，在泡椒放入少量豆瓣酱(不能太多)，蒜和姜剁碎，准备葱花。

**做法**

>1、适量油，6热，放入茄子炸两分钟左右，捞出沥干。
2、少许底油，肉末炒香，放入泡椒酱沫，姜和蒜，炒香放入茄子，快速翻炒，少量开水。
3、少量盐，陈醋，白糖，糖醋比2:1，大火放入葱花快速翻炒出锅。

* 汤汁豆腐

**材料**
豆腐，切成块，鸡蛋液，葱花，泡椒沫，蒜末

**做法**
>1、锅放油，豆腐裹鸡蛋液，中火，下锅煎，不煎糊
2、热锅凉油，加入泡椒沫，豆瓣，蒜末，少量料酒炒香
3、下入豆腐，加水，加老抽，生抽，鸡精，多量白糖，第一次勾起，推匀，继续煮
4、第二次勾芡，锅边少量醋，锅边少量清油，起锅

* 炝炒白菜

* 干煸土豆丝

* 麻婆豆腐

**材料**
老姜，大蒜切碎，干辣椒切段，花椒，豆腐做出小方块，牛肉沫，芡粉水

**做法**
>1、锅烧热，放入少许油，小火，放入干辣椒，花椒，炒香，捞出用刀扎碎
2、锅烧水，加入少量盐，水开后倒入豆腐，勺水，大概两分钟，捞出
3、锅热放油，牛肉沫炒香，加入豆瓣酱，加入豆实，加入姜蒜末，加入扎碎辣椒，加入清水，烧开，等一分钟，加入豆腐，烧上几分钟
4、加入盐，少量白糖，烧上五分钟勾芡，先勾芡一半，几秒后勾芡另一半，继续翻炒几下，出锅
5、装盘泼洒花椒粉，均匀撒上葱花


* 干煸四季豆

* 清炒苦瓜

* 韭菜豆干

* 韭菜炒蛋

* 炒小白菜

* 炒油麦菜

* 虎皮海椒

* 炝炒空心菜

**材料**
空心菜，大蒜，干辣椒。

**做法**
>1、油锅7分热，放入大蒜，干辣椒爆香。
2、放入空心菜，加入盐，大火翻炒，感觉清脆后出锅。


* 山药木耳

**材料**
山药，木耳，醋，大蒜切片。

**做法**
>1、山药洗净去皮，切片备用，用清水泡防止变黑。
2、木耳泡发，洗净。
3、锅中适量水烧开，放入山药和木耳绰水。
4、油锅放入大蒜炒香，放入绰过的食材。
5、起锅时加点醋。


* 清炒莴笋

* 小炒木耳

## 荤菜

* 小炒肉

**材料**
五花肉改刀薄片，郫县豆瓣，大蒜切粒，老姜切粒，青红尖椒斜刀切段，料酒，生抽，白糖。

**做法**
>1、油锅7分热，放入大蒜和老姜粒爆香，放入郫县豆瓣炒出红油。
2、下锅五花肉，炒至变色，微卷，放入料酒、生抽、白糖翻炒。
3、放入青红尖椒段快炒至熟，放盐出锅。

* 回锅肉

* 盐煎肉

* 木耳肉片

* 泡椒鸡杂

**材料**
鸡心，鸡肝，鸡郡，鸡肠；鸡肠加入芡粉，料酒，盐抓洗后，放入盐继续洗一遍，鸡肠切手掌长，鸡心切滚刀为一片，鸡肝切片，鸡郡段分，切条花的样子；鸡心，鸡肝，鸡郡，鸡肠混合，加入料酒，生抽，抓匀，泡姜切丝，泡椒切段，大蒜切片。

**做法**
>1、油锅7分热，放入鸡杂炒至断生，捞起备用。
2、重新放油4分热，放入泡椒，泡姜，大蒜，花椒，炒香放入鸡杂。
3、大火翻炒，倒入陈醋，少量白糖，加入葱段丝，继续翻炒出锅。

* 鱼香肉丝

* 泡椒猪肝

* 青椒肉丝

* 黄豆红烧肉

* 肉沫豇豆

* 宫爆鸡丁

**材料**
鸡肉(最好鸡腿肉)切丁，小一点，大葱切小小段，加入料酒，酱油，红苕粉(少点)搅拌均匀，加入少量食用油不粘锅，干辣椒切段，干花椒，大蒜切粒，老姜切粒，油酥花生米，将适量料酒，酱油，白糖(5比)，香醋(4比)，适量红苕粉(少点)作为汤汁调料。

**做法**
>1、锅烧冒烟，放入油，锅离开火，倒入鸡丁抄到八成熟(热锅冷炒)
2、倒入少量油，五成热，放入辣椒段(多)，干花椒，大蒜，老姜，翻炒出香味和辣椒呛味。
4、大火，倒入八成熟的鸡丁，继续翻炒，加入调料汤汁，收汁入味道。
5、大葱，油酥花生，少量明油，翻炒几下出锅。


* 粉蒸肉

* 炝炒菜心

* 番茄炒鸡蛋

**材料**
鸡蛋清加入盐，少许胡椒粉，少许水淀粉，番茄切小块

**做法**
>1、热锅，放油，将番茄快速翻炒，起锅
2、热锅，放入鸡蛋，火不要大，自然彭起，用锅将鸡蛋划开，加入番茄快速翻炒
3、加入盐，葱花出锅

* 蛋炒饭

**材料**
隔夜饭(扒散开)，鸡蛋，青椒(从中间切开，剁碎)，小葱(切成葱花)

**做法**
>1、锅烧热，少许油，下入鸡蛋，快熟搅动，搅成蛋花，炒出香味，加入米饭青青的压一下，把米饭炒散
2、加入青椒翻炒，加入盐，翻炒，加入葱花，快速翻炒，出锅

* 夫妻肺片

* 仔姜肉丝

* 莴笋肉片

* 花菜腊肉

* 姜爆鸭

**材料**
鸭腿凉水抓洗，控水，挤干水分，鸭肉加入盐，胡椒粉，白酒，充分搅匀，腌制，子姜切成片，泡椒切成沫，老姜切成丝，干辣椒切成小段，尖椒切成长段，大蒜切片，小米辣切粒，大葱切段。

**做法**
>1、热锅下凉油，放一勺白糖，豆瓣酱，青花椒，泡椒，下鸭肉。
2、把鸭油爆干，小火炒10分钟，下老姜，大蒜，干辣椒，少量的生抽，陈醋，白酒，小米辣，尖椒，大葱，子姜，藤椒油，翻炒起锅。

* 火锅啤酒鸭

**材料**
鸭腿切块、黄豆芽、大葱、老姜切片、大蒜切片

**做法**
>1、鸭肉凉水下锅，倒入料酒，焯水三分钟
2、锅放油，下姜片，大蒜，豆瓣，干辣椒一把，两块八角，两块香叶，炒香，下鸭肉，多炒，把鸭油炒出来去味道
3、锅边倒入白酒，加入一包火锅底料，加入一两瓶啤酒，加点水，一点点醋，加点老抽，大火烧开，下入黄豆芽，大葱
4、香料：碗里蒜末，香菜碎，葱花，加火锅原汤 


* 麻辣牛蛙

**材料**
牛蛙去头，切成大块、姜蒜切成沫、泡脚沫、干辣椒、黄豆芽、葱段、水芡粉

**做法**
>1、小火，锅内少油，将干辣椒炸脆，剁成刀口辣椒
2、锅内适量的油，五成热，下青花椒，泡脚沫，豆瓣酱，下一半的刀口辣椒，下姜蒜炒香，加入料酒后加水，下黄豆芽
3、（牛蛙要现腌制下锅）葱段，料酒，胡椒粉，腌制牛蛙
4、把黄豆芽捞出，下入腌制的牛蛙，加生抽，一点陈醋，少量的盐
5、牛蛙烧开煮成上五分钟，一定杀死寄生虫，加入味精，耗油调味，加入水芡粉，快速推动
6、将煮好的牛蛙放碗里，撒上葱末和蒜末，一把花椒，剩余刀口辣椒，白芝麻，浇上八成热的滚油

* 巴丁沙酸菜鱼

**材料**
巴沙鱼，凉水解冻，斜刀片成片，放碗里，加入少量盐，胡椒粉，料酒，抓匀，加鸡蛋清，抓匀，加入少量水芡粉，酸菜切成条，少量泡椒，蒜末，

**做法**
>1、锅内少量油，加入酸菜，加入小米辣，葱段，小火炒香后，加水，水开后，小火煮5分钟后，加少量鸡精，胡椒粉
2、捞出酸菜放碗里，小火，加入巴沙鱼片，下蒜末，大火，煮到全熟，出锅

* 红烧土豆排骨

**材料**
土豆切成滚刀，比排骨小一点，切好后放入凉水中，防止变黑，老姜拍碎，大蒜切沫，五香八角，小葱打结

**做法**
>1、锅中凉水，下入排骨勺水，加入几片姜片，适量料酒去腥，水开捞出浮沫，捞出凉水冲洗
2、锅中热油，加入一勺白糖炒出糖色，起小泡时，关火，加入排骨翻炒，下入姜块，五香八角，蒜末，少量的豆瓣酱，加入适量的水，没过排骨，加入葱姜，料酒，少许陈醋，大火烧开，关小火烧半小时，起锅前20分钟加土豆，加盐，开大火收汁，挑出葱结老姜，出锅前加入少量的胡椒粉，放上葱花

* 蒜香排骨

**材料**
很多大蒜剁成蒜末，一般用于腌制排骨，一半用于炒

**做法**
>1、锅中凉水，下入排骨勺水，加入几片姜片，适量料酒去腥，水开捞出浮沫，捞出凉水冲洗
2、锅中热油，加入一勺白糖炒出糖色，起小泡时，关火，加入排骨翻炒，下入姜块，五香八角，蒜末，少量的豆瓣酱，加入适量的水，没过排骨，加入葱姜，料酒，少许陈醋，大火烧开，关小火烧半小时，起锅前20分钟加土豆，加盐，开大火收汁，挑出葱结老姜，出锅前加入少量的胡椒粉，放上葱花

* 干爆兔丁

* 肉沫茄子

* 泡椒花甲

* 蒜苔肉丝

* 木耳肉丝

* 酸菜肉丝

* 霸王兔

**材料**

兔肉切丁，加入料酒，红苕粉，胡椒粉，鸡蛋清，抓匀净，少许植物油，干辣椒切段，青花椒，大蒜切粒，生姜切粒，小米辣切碎，长尖椒切段，炒熟白芝麻，生抽。

**做法**

>1、下油，至油五成热，放入兔肉划锅，八成熟，起锅。
2、下油，放入干辣椒，青花椒，葱蒜爆香，小米辣，放入豆瓣，炒出红油，放入滑过的兔肉继续翻炒，加入生抽，白糖。
3、放入长尖椒段继续翻炒，至兔肉入味道。
4、出锅，放入炒熟的芝麻。

* 干烧耗儿鱼

**材料**

耗儿鱼剪刀扎眼，减掉鱼刺，鱼身上切花刀，放上姜片，放上姜片，大葱叶挤出葱水，放上白酒去腥味，放上适量盐和胡椒粉抹匀，放一边腌制二十分钟，大葱切段，芹菜切段，干辣椒切段，泡椒、泡姜剁碎，大蒜切片。

>1、适量油，油温七成热，下入耗儿鱼，炸至金黄捞出。
2、适量的底油，7成热，干辣椒、花椒、泡椒炒香，放入少许豆瓣酱炒出红油和大蒜，高度白酒去腥味。
3、下入耗儿鱼，一罐啤酒，加入少许老抽，生抽酱油。
4、大火烧开，改为中小火继续烧10分钟，倒入大葱，芹菜段，少量胡椒粉，白糖收滋。

* 麻辣耗儿鱼

**材料**

耗儿鱼冷水解冻，水分控干，下锅前放入干淀粉，抹均匀，芹菜切段，切成片，大葱切段，干辣椒切段，蒜苗切段，干辣椒切段，火锅底料切片，切姜丝，黄瓜切条。

**做法**

>1、适量油，油温七成热，一条条下入耗儿鱼，炸至金黄捞出。
2、适量油，七成热，干辣椒和花椒过水，大蒜和姜丝炒香，一点豆瓣酱，炒出红油，小火加入火锅底料炒香。
3、料酒或者白酒从锅边淋入，大葱段，黄瓜条，芹菜段，少许白糖，出锅。


# 清淡菜


* 番茄牛腩

**材料**

牛肉切块，煮了的牛肉会缩水，西红柿头打十字刀，放入大碗中，加入开水，烫上二十秒，趁热把皮撕掉，一半西红柿切丁，一半西红柿切块，少量的洋葱切丝，老姜切沫，大蒜切沫。

**做法**

>1、锅中凉水，下入牛肉，少量的料酒，葱段，一片姜，水开捞干净血沫，捞出控水，自动风干
2、锅里放油，下洋葱，炸到金黄，捞出，放入冰糖，起泡加入牛肉，爆香锅边加入白酒，加入番茄丁翻炒成酱，加入开水，汤开后加入少量的生抽，小火炖上一小时，起锅前10分钟，加入番茄片，加入盐，胡椒粉，起锅前加入葱段，加入香菜。

* 番茄豆腐丸子

**材料**

选用老豆腐，豆腐用刀一点点压烂，挤干水分，放在碗里，猪肉剁碎，加入豆腐，放入少量的盐，生抽，胡椒粉，少量的料酒，再加入鸡蛋，抓匀，多搅去除水分，将肉馅搓成丸子，丸子上放枸杞点缀，西红柿头打十字刀，放入大碗中，加入开水，烫上二十秒，趁热把皮撕掉，西红柿切丁，老姜切沫，大蒜切沫。

**做法**

>1、锅中烧水，蒸上肉圆子
2、热锅冷油，下入葱末，加入番茄，加入适量的盐，炒成番茄酱加入少量生抽，加入少量蒸丸子的水形成酱，熬上两三分钟，加入少量的水淀粉，加入少量的油，起锅淋到丸子上，撒上葱花。

* 番茄滑肉汤

**材料**

猪肉切片，加入适量的盐，加入料酒，少量的胡椒，大量的红薯粉，西红柿头打十字刀，放入大碗中，加入开水，烫上二十秒，趁热把皮撕掉，一半西红柿切片，一半西红柿切丁，老姜切沫，大蒜切沫。

**做法**

>1、热锅加入少量猪油，下入西红柿，加点盐，快速炒成番茄酱，加入蒜末和姜沫，炒香加入水，水开煮上3分钟后，放入番茄片。
2、关小火，放入肉片，淀粉煮熟后轻轻推，加入适量的盐，加入少量的白醋，起锅加入少量葱花。

* 番茄汤肥牛

**材料**

西红柿头打十字刀，放入大碗中，加入开水，烫上二十秒，趁热把皮撕掉，西红柿切小丁，大葱切段，小葱头切沫，老姜切丝，大蒜切沫，金针菇去尾巴，搬散开。

**做法**

>1、锅中烧水，水开放盐，放入素菜，勺水3分钟，捞出放盘底，下入肥牛，加入料酒，肥牛变色捞出
2、热锅凉油，下入葱姜蒜爆香，下入番茄丁，小火炒炒成番茄酱，再加水，水开熬两分钟，滴几滴生抽。
3、水开，下入肥牛，加入少许水淀粉，推几下起锅，撒上葱花
4、准备蘸料:蒜末(开水)、葱花、花椒油、辣椒油、少许白糖

* 番茄鱼

**材料**

鱼肉和鱼骨分离，鱼骨用啤酒清洗，清水冲洗干净，放入盐后，加入适量的料酒或啤酒腌制，鱼肉加入适量的盐、料酒、小半勺胡椒粉、抓匀鱼肉、再加入半个蛋清，抓匀鱼肉，加入红薯粉或干淀粉，抓匀腌制。西红柿头打十字刀，放入大碗中，加入开水，烫上二十秒，趁热把皮撕掉，大葱切段，小葱切葱花，老姜切丝，大蒜切沫，洋葱切丁，一半西红柿切片，一半西红柿切丁。

**做法**

>1、适量油，油温七成热，下切丁的番茄，少量盐，西红柿炒烂成酱后，加入洋葱，加入姜丝，加入蒜末，加入鱼骨翻炒。
2、炒香鱼骨加入开水，大火将汤熬白，水开加入适量的盐，加入切好的番茄，煮上5分钟左右，捞出放盘底。
3、关小火，均匀快速下入鱼片，开大火，下锅鱼片不要搅动，鱼肉煮大概30秒，八成熟和汤出锅，撒上葱花，浇上滚油
4、准备蘸料:蒜末(开水)、葱花、花椒油、辣椒油、少许白糖


* 番茄排骨

**材料**

排骨清水洗，西红柿头打十字刀，放入大碗中，加入开水，烫上二十秒，趁热把皮撕掉，西红柿切片。

**做法**

>1、凉水下排勺水，水开捞出浮沫，再煮几分钟，捞出用清水冲洗。
2、热锅凉油（可下猪油），下排骨爆炒，爆炒出油，下入番茄，翻炒，加入水，（清汤加入料酒）加入拍过老姜，（水开之前）加入适量的料酒，大火烧开烫小葱，挽成葱结，加入。
3、关小火，加入少许花椒和干辣椒，炖一个小时，捞出花椒、干辣椒、葱结、加入少许盐和胡椒粉，起锅。
4、准备蘸料:蒜末(开水)、葱花、花椒油、辣椒油、少许白糖
# 汤菜

* 无刺生鱼片粥

**材料**

黑鱼，两刀一片，切薄，鱼加盐，胡椒粉，葱末蒜末水，抓匀，滴两滴料酒，少量水芡粉，姜片，葱段，鲜菇切片

**做法**
>1、稀饭快煮熟，加入鲜菇片，煮熟，加入少量的鸡精
2、砂锅底，放生鱼片，倒入刚煮好的稀饭，上锅煮两三分钟，稀饭刚好冒泡，撒上葱花

* 双椒鱼头 

**材料**

大葱叶擦模鱼头，塞在鱼头里，泡椒小米辣剁碎，红泡椒(或者剁椒)剁碎，姜蒜末，

**做法**
>1、国内少点油，加入些豆豉，下入剁碎泡椒，下入姜蒜沫，几滴料酒

* 水煮肉片

* 麻辣血旺

* 香菇炖鸡

* 酸菜鱼

* 黄瓜皮蛋汤

* 麻辣鱼

* 麻辣毛血旺

* 萝卜汤

* 酸菜鸭血

* 水滑肉片

# 干锅

* 干锅花菜

* 香辣牛肉

* 干锅鸡

* 干锅牛肉

* 干锅排骨

* 芋儿鸡

**材料**

泡椒切沫，老姜切片，大葱切段，芋头改刀和鸡肉大小块

**做法**

>1、锅里烧水，凉水下入鸡肉戳水，水开后，去除血沫，把鸡肉捞出控干水分
2、适量油(多点)，油六分热，下入姜片蒜爆香，再下入花椒，下入鸡肉爆香，加入豆瓣酱和几颗八角，加入泡椒
3、适量高度白酒从锅边淋入，大火炒出酒气，加水没过鸡肉，水开之前加入料酒，加入陈醋，少许红糖水
4、大火焖40分钟，10分钟后下入芋头，开大火收滋，根据情况加入盐，胡椒粉，白糖调味，放上葱花

* 土豆牛肉

* 辣子鸡

* 粉蒸排骨

* 麻辣尖椒兔

* 干锅鸡杂

* 泡椒耗儿鱼

* 红烧魔芋

* 口水鸡

**材料**

鸡腿，小葱，大蒜，老姜，小米辣剁碎，豆芽，红油辣椒，葱花，

**做法**
>1、冷水，加入姜片，葱结，花椒，八角，干辣椒，少许盐，水完全莫过鸡肉，黄酒去腥，小火浸煮20到25分钟，后捞出浸泡在凉开水中，凉透后，控干水份
2、大蒜做成蒜泥，放入碗内，加入少许鸡汤，放凉后，加入酱油，白糖，陈醋，香油
3、冷水，加入几滴油，少许盐，豆芽过水，微软的时候，放入冷水中浸泡，10秒左右捞出
4、盘低打豆芽，冷的鸡腿切段，淋上汁

* 酸菜粉丝汤

# 凉菜

* 凉拌毛肚

**材料**

火锅毛肚(已经去腥)，切大片，大蒜和小米辣切碎，姜切片，芹菜和豆芽。

**做法**

>1、水烧开，加入姜片和料酒。
2、毛肚大概10秒钟，微微发卷，捞起。
3、芹菜和豆芽继续烫熟到断生，捞起用冷水冲洗。
4、小米辣和大蒜放碗里加入酱油，少量白糖，陈醋，花椒油，倒上红油，少量盐。
5、盘子下面放豆芽，上面摆放毛肚，将调好的调料边搅边淋搅拌均匀，最后撒上葱花。

* 凉拌折耳根

* 油酥花生

**材料**
花生冲水，自然干，或者热锅加热，去干，白酒

**做法**
>1、冷锅，冷油，下花生。
2、花生有爆炸声时，尝尝酥了，就起锅，太久会变黑。
3、冷了，可以放食用盐。

* 凉拌黄瓜

**材料**
黄瓜，小米辣，醋，泡菜水，大蒜切碎，姜切碎，生抽，少许白糖，调汁

**做法**
>1、黄瓜切段，加盐，腌制2小时，出水，挤干水
2、加入调汁，放入冰箱冷藏一夜

* 凉粉

* 红油凉面

**材料**
细面，红油辣椒，大蒜和老姜，剁碎，放碗里用开水泡，蒜苗拍一下，切五厘米段，可以准备还带丝，绿豆芽，海带丝，准备漏勺，风扇

**做法**
>1、大火水烧开，放入面，搅拌，到五六成熟，用漏勺捞出，面硬一点
2、漏勺中面加生(熟)菜籽油，用吹风机一边吹凉，一般搅拌，到油均匀，凉面凉透
3、把蒜苗用开水烫一下，断生，用凉水冲一下
4、放入凉面，蒜苗，放盐，生抽酱油，少量陈醋，花椒粉，泡好的将蒜汁，葱花，红油辣椒，少量芝麻油，白糖和醋

* 鸡丝凉面

**材料**

细面，大蒜和老姜，剁碎，放碗里用开水泡，黄瓜切丝，鸡胸肉

**做法**
>1、小火少量油，放入花生米炒香，
2、锅烧水，凉水加入鸡胸肉，加盐，料酒，几个葱段，煮10到15分钟，鸡胸肉煮熟，鸡胸肉捞出放凉
3、水多，水烧开，面下水搅拌，煮到五六分熟，加生(熟)菜籽油，用电风扇一边吹凉，一般搅拌，到油均匀，凉面凉透
4、鸡肉放凉，撕成丝
5、黄瓜打底，加入凉面，上面放入鸡丝，泡好的将蒜汁，酱油，盐，花椒粉，花生碎，少量白糖，陈醋，红油辣椒，葱花

* 鸭菌凉面

**材料**
尖椒切斜段，鸭郡段分，切条花的样子，冲洗水分控干，少量盐，料酒，胡椒粉，腌制，姜丝

**做法**
>1、大火水烧开，放入面，搅拌，五六成熟，用漏勺捞出，面硬一点
2、漏勺中面加生(熟)菜籽油，用吹风机一边吹凉，一般搅拌，到油均匀，凉面凉透
3、凉面加入少量盐，一点生抽，放入碎花生米，搅拌均匀
4、放入油，冷锅青花椒，放入鸭菌，加入豆瓣酱，放入蒜末，锅边起白酒，放入青椒，放入大葱和芹菜，锅边起香醋少量白糖，起锅在凉面上

* 酸辣粉

**材料**
紫薯粉，粉皮，用凉水泡或者开水，大蒜拍剁成蒜末，切完后再拍，加入开水

**做法**
>1、碗内蒜汁，加入盐，生抽，花椒粉，榨菜末，红油辣椒，醋，葱花
2、放油，小火，酥花生
3、煮熟紫薯粉和粉皮

* 凉拌茄子

* 剁椒凉粉

* 凉虾

* 凉拌皮蛋

**材料**
小米辣切碎，大蒜切碎，加入生抽，醋，油辣子，做好调料

**做法**
淋在皮蛋上

* 泡菜

**材料**
油辣子，泡菜

**做法**
>1、泡菜切好，加入红糖，油辣子的红油